**Что такое git bash?**

Это приложение, обеспечивающее работу командной строки Git в операционной системе компьютера. Это некая оболочка командной строки для включения git с помощью командной строки в системе. 

**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Команда __git pull__ используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. А команда __git push__ используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.

То есть основное __различие команд__ в том, что команда «git push» означает объединение локальных изменений в удаленный репозиторий, а «git pull» — наоборот, объединение изменений из удаленного репозитория в локальный.

**Что такое merge request?**

Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда git status нужна для осуществления просмотра подготовленных, неподготовленных и неотслеживаемых файлов. Git log используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. Отличия команд, в том, что одна нужна для просмотра файлов ветки, а вторая для просмотреа коммитов к этим файлам.

**Что такое submodule?**

Субмодуль-это репозиторий,встроенный в другой репозиторий.Подмодуль имеет свою историю,репозиторий,в который он встраивается,называется суперпроектом.

**С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**
Для добвления используется команда git submodule add.
Для данной команды необходимы два аргумента: 
* URL-адрес репозитория подмодуля 
* Путь в репозитории, где будет храниться подмодуль
Например, чтобы добавить чтобы добавить подмодуль с URL-адресом https://github.com/example/submodule.git в папку path/to/submodule в репозиторий, нужно выполнить следующую команду: 
git submodule add https://github.com/example/submodule.git path/to/submodule
После выполнения этой команды Git загрузит содержимое подмодуля в директорию path/to/submodule и создаст файл .gitmodules, который содержит информацию о подмодуле, например, его URL-адрес и путь в репозитории.
